青瓦臺消息：金正恩或已昏迷狀態

韓國媒體《朝鮮日報》21日引述金大中政府時期青瓦臺（總統府）國情狀況室長、現任「世界與東北亞和平論壇」理事長張誠珉（장성민）臉書看法，認為朝鮮（韓國稱呼為北韓）國務委員長金正恩有可能是昏迷狀態，因為夫人李雪主已經120多天沒有現身公開場合。

韓國政府近期報告認為金正恩進入「委任統治」，將權力一點一點移轉給妹妹金與正。

張誠珉直言，如果真的有這樣狀況發生，「第一就是金正恩躺在病床上，不得已陷入異常統治狀態，第二就是遭到政變失去權力。」今年4月張誠珉從中國高層得到消息，也提出金正恩病危說。

張誠珉說，「從熟知北韓內部狀況的傳統中國線人說法，金正恩陷入昏迷狀況已、無法行動，但尚未建構完備的後繼人選，領導人的空白，由金與正慢慢補上來。」

「李雪主超過120天沒有現身」是觀察指標，張誠珉也表示，朝鮮最高人民會議常任委員長崔龍海在幕後操盤國政。

咩病,成日唔見人

又病

雖然見過, 但再睇都想笑